失業率上升同樓價關係

我發覺係影響無想像中咁大
2018年高峰，2020年年初開始，千萬豪宅跌勢已成，當時諗住都樓市好快會轉勢，等佢d上車盤跌，再加上疫情，失業率飆升，諗住會湧現好多銀主盤，點撚知.....
銀主盤都係得豪宅，無論大西北定係將軍澳，新盤上車盤繼續搶，二手樓繼續唔憂嫁，減幅根本唔大....想點

因為保就業計劃未完

失業率係唔計自己做生意既人...
咁樓係打工既人手上多, 定係自己做生意既人多...

大把有錢佬等入市
買多幾個單位投資
點會跌

因為家陣失業果班 根本好大部分就唔係買到樓果班
影響唔到個樓市

一個月二手成交得幾千

工務員有16萬
仲有公營機構(黨鐵，房協)呢d
全部鐵飯碗

就業市場有二百幾萬人
一個月食你幾千個單位，你覺得好難？

但係佢地租樓個班返去痴返老豆老母，
租金回報下降

之前銀行畀業主還息不還本
失業咪求其搵份送貨做，頂住先，唔會死住

係完全無關係既，炒家左手交右手，樓價又爆升

都跌左兩成，想點？

果班人通常零售行業，飲食業，佢哋置業率其實有無data參考呢？

其實有D 樓可能已經供得七七八八。
咁多辣招又令到好似好有實力既人先買到。

個correlation 好似冇咁大關係。

理想--> 失業，租唔起樓，業主平租比人，樓價市值跌

現實--> 業主供撚完，無租收都係蝕管理費，差餉

失業班人本身就買唔起樓

又左手交右手

印花稅你俾？

唔好怪佢 應該中學生黎

呢個真，沙田嗰堆租金最明顯，但樓價依然唔係話點跌

業主都係strong hold 派

旅遊航空酒店， 同其他相關行業， 保就業完左成間執得， 連埋啲中層高層

公司轉讓先各俾0.1%，同股票一樣
成交額1億雙邊先係果廿皮

樓係打工既人手上多啦
你老闆物業 多過全公司既人加埋?

根本而家買得樓既, 一定係過到壓測, 平時最多都係供一半收入
平時點都有少少淨既, 可以頂到供落去, 邊有咁易銀主盤

走係唯一出路

失業率都唔關班有錢佬事

唔好FF啦, 就算宜家去返沙士價
大把人會接盤. 個個都等緊沙士特價
但偏偏又冇

冇咗支那人嚟就失業嘅嗰班人，本身就係做份垃圾工，買樓同佢哋有咩關係？

專業人士、鐵飯碗繼續買樓、供樓

用公司名入市，先交30%印花稅呢

公司可以好多老闆, 唔只1個
公司老闆們淨樓價(樓價-銀行貸款)市值比全公司人的淨樓價市值多 滿意?

另一層問題，公司轉名，技術上唔係賣樓
田土廳睇唔到，亦唔反映在官方樓價指數
轉來托？

其實仲大鑊……
失業率升都唔樓爆
證明香港窮人含撚
有錢繼續有錢，窮人繼續失敗
最後變成真暴動
唔係真暴動，罪案率都大升啦

一句講哂，大家睇黎緊2021跌定升！
我都懷疑人生中，本來expect都要adjust 10 - 15%，而加比上年只係5% 都唔夠。
現價只係回到2018/2019，2017價仲有5-10%水位。更何談2016近5年低位價....

水太多...一收水會加速跌
但暫時見唔到會收

最多跌多5% 但係黎緊兩三年都唔會點升
失業率有關係 不過小
行出街睇下有幾多吉鋪
或者睇租金跌幅可能實際D

而家又講市值 算閪數啦你
失業率 唔計自己做生意 都講得出, 就你知on99
失業率 點計自己上政府網睇下啦 傻閪

原來最近連登興用粗口黎討論野...岩岩先知...多謝ching

原來最近連登興用人地講粗口黎否定人地
答啊撚樣，咩叫失業率 點計出黎

ching打得粗口即係唔係想討論架啦其實...係想嘈交...
我入黎樓主呢個post係討論....你唔尊重我都尊重下樓主...一係你自己開個post...
失業率 = 失業人士 / 總勞動人口
做生意既人計總勞動人口, 唔計失業人士
所以一直做生意既人係唔會影響得到失業率上升定下跌, 最多係個數字計法
做大生意既人係拎住好大比例既樓, 呢個係事實, 所以失業率上升與樓價關係無想像咁大, 呢個亦係樓主的疑問
所以失業率上升絕大部分唔關做大生意既人事, 除非你說服到我知好多做大生意既人變左無生意做, 兼且搵唔到野做
仇富還仇富, 呢個係另一個話題...我都唔鍾意有錢佬...

業主唔等錢洗係唔會賤賣

樓唔係股票

因為香港好撚多有錢人，牛市左咁耐儲埋大把cash，然後窮人失業更加含撚

同埋失業的確令個市唔識升，
樓唔增值已經當輸架啦，現金貶值但資產唔升

一撚定唔會

香港人寧願餓死都唔會反抗

香港水浸先會令窮人窮極都有野食，有工開
你望下大陸，窮山惡水出刁民
經濟好，大家衰極都唔會簡做刁民
經濟唔好，牛鬼蛇神通通出哂黎

等政府玩清埋財政儲備就黎真嫁啦
香港順風順水成幾十年，係時候還

一定唔會 肯撚定

班香港人會寧願乖乖地坐喺屋企等死都唔會做犯法嘅事

屌，有屋企已經算有返幾個錢
點會同你做刁民
你試下陷家雙失，搵唔到工，又拎唔到綜援，燒清銀行戶口

宜家再爆第4波就會燒儲蓄
大公司寧願炒人都唔會拎政府補貼你就知咩事

失業果班本身都買唔起樓，供閪樓咩

樓主識咩，失業率上升即係多啲人要留響屋企，即係剛性需求上升，即係樓價會升

（除非唔係）

點樣收？

現金貶值但資產唔升，股票又跌，咁應該要點做？